% Modelo de monografia em LaTeX da UECE
%
% Na criação deste modelo foi tomada como base a dissertação de mestrado do
% Jeandro Bezerra, sem a ajuda dele este trabalho teria sido muito mais
% difícil. Este modelo utiliza o abnTeX e um pacote (uece.sty) para formatação
% de alguns anexos necessários da UECE (folha de rosto, CIP, epígrafe, ...).
%
% Este documento não clama possuir conformidade de 100\% com as normas de
% trabalhos da UECE. Consulte os guias oficiais.
%
% Autor do modelo: Rudy Matela
% Data do modelo: 20090920
% 
% Autor: Wesley Alcoforado
% Data: 22/02/2011

\documentclass[pnumabnt,normaltoc,espacoumemeio,capchap]{abnt}		
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{abnt-alf}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{uece}
\usepackage{multicol}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{enumerate}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}
\usepackage{url}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{monomanager}
\usepackage{longtable}



% Informações gerais do documento
\autor{Wesley Jefferson Oliveira Alcoforado}
\autorr{Alcoforado, Wesley Jefferson Oliveira}
\titulo{TCC-Manager - um gerenciador de trabalhos de conclusão de curso para o curso de Ciências de Computação da UECE}
\local{Fortaleza, Ceará}
\cidade{Fortaleza}
\data{2011}
\orientador{Mariela Cortés}
%\coorientador{Beltrano das Tantas e \par Cicrano da Silva}
\codigocip{A000z}{CDD:000.0}

% Descrição para folha de rosto
\comentario{
Monografia submetida à coordenação do curso de Ciências da Computação da Universidade Estadual do
Ceará, no ano de 2011, como requisito parcial para obtenção do grau de Bacharel em Ciências da Computação.
}

% Informações institucionais
\centro{Centro de Ciências e Tecnologia}
\curso{Graduação em Ciências da Computação}
\instituicao{Universidade Estadual do Ceará}

% Epígrafe: citação e autor
\epigrafe{``L'ordinateur obéit à vos ordres, pas à vos intentions.''}
\autorepigrafe{Anônimo}

% Membros da comissão avaliadora
\bancaum{Profª. Drª. \ABNTorientadordata\\Universidade Estadual do Ceará - UECE\\Orientador}
\bancadois{Prof. Dr. Numero Um\\Universidade Estadual do Ceará - UECE\\Co-orientador}
\bancatres{Prof. Me. Numero Dois\\Universidade Estadual do Ceará - UECE\\Co-orientador}
\bancaquatro{Prof. Dr. Numero Tres\\Universidade Estadual do Ceará - UECE}

% Palavras chave
\pcs{Gerenciador}{Processo}{Projeto final}
\kws{Manager}{Process}{Course completion assignment}

\begin{document}

\capa
\folhaderosto
\makecippage
\termodeaprovacao

\pretextualchapter{Agradecimentos}
À minha esposa Raquel por ter me incentivado a escrever minha monografia, me apoiando nos
momentos em que fraquejei.

Aos amigos de graduação mais próximos pelo apoio mútuo durante toda a jornada na universidade.

Aos professores por terem compartilhado seus conhecimentos conosco.
\pagebreak

\makeepigrafe
\tableofcontents
\listadefiguras
% \listadetabelas
\listadesiglas % \sigla{sigla}{Descrição}
% \listadesimbolos % \simbolo{símbolo}{Descrição}

\begin{resumo}
\noindent
Este trabalho tem como objetivo apresentar uma ferramenta que informatiza
o processo de avaliação de trabalhos de conclusão da graduação em Ciências 
da Computação da \sigla{UECE}{Universidade Estadual do Ceará}. Essa ferramenta foi projetada 
para minimizar a quantidade de documentos impressos e para proporcionar uma 
visão geral do andamento das atividades. Além disso, ela é capaz de notificar 
as pessoas envolvidas automaticamente, alertando sobre o cumprimento dos prazos.

\noindent
\palavraschave
\end{resumo}
\pagebreak

\begin{abstract}
\noindent
This work aims to present a manager tool for the process of evaluating
the course completion assignments of the undergraduating students in
Computer Science at Ceara's State University. This tool was projected
to minimize the quantity of printed documents and to provide an overview
on the progress of activities. Besides, it is capable of notifying
involved people automatically, making them aware of deadlines.

\noindent
\keywords
\end{abstract}
\pagebreak

\include{ch1}
\include{ch2}
\include{ch3}
\include{ch4}
\include{ch5}

\bibliographystyle{abnt-alf}
\bibliography{bib}

\include{cha}

\end{document}

